發現自己唔識去愛人

本人單身在幾年。

18歲初戀，中學畢業後拍左年幾拖，之後，因爲覺得對方都唔係好鐘意我，同埋大家無共同圈子，失聯左幾星期後, 我覺得其實大家都可以無左大家，我打電話同佢講分手， 之後佢喊哂口話我傷害左佢。當時大家各自有圈子，佢有佢玩，我有我玩， 唔明女仔點建解分手一定要喊，佢有咁愛我咩？但分手半年後佢有約返我食飯，同寫post card 比我，我又諗，唔通我真係hurt到佢？

跟住果幾年，我每段時期（半年至一年左右）都會同一個女仔行得好埋，前後有三個，當其時身邊既朋友都以為我地拍緊拖, 最後變左好朋友，知己咁，再慢慢佢地拍左拖就無再聯絡，之後我都會有傷心既感覺。有時都好想搵返佢地吹下水，奈何佢地身份已經唔同左，都無再搵返佢地。

我係一個好重感情既人，本身自已有個圈子，十幾個朋友由細識到大， 坦白講我都好願意花好多時間比佢地。所以之前有女性朋友就同我講，話我要等所有人結哂婚生哂仔，我先會願意花時間比一個女朋友。有時我覺得我唔識得去愛一個新認識既人，甚至，我唔明白d人點解可以岩岩識一個女仔就可以咁愛？ 花時間比更深感情既人，咁係錯咩？

近期又出現在一個女仔，佢好像幾願意同我傾計， 但我係咪應該同佢開始左先， 先培養感情？同時間，人大左，顧慮既野又更加多左，金錢，時間，付出與責任。

我諗你係更願意將精力花喺朋友同家人身上 女朋友放最後
我諗你下次就表白嗰陣可能講明呢個比較好 或者曖昧緊就講

點解你識打知己但係唔識打自己

其實有時又諗自己係咪真係需要拍拖，依家到左成26歲人，又會怕自己錯過左一d人，將來會好後悔。
同時間，又覺得自己好似唔會有愛既感覺，由激情去開始一段關系，只係會同人建立左感情，之後唔想係人生中失去對方。咁會唔會只係友情或者親情。

Sor 手快快禁錯，無proof read

感情 愛情 兩回事嚟，分清下。

利申:同你有極少類似情況

同埋都唔係好識表白，唯一果次拍拖，其實都係對方半推咁講出口。
其實佢地都知我好重友情，但我又無同佢地開始,變左無果種責任，佢地又唔可以要求，最後識到新男仔，更好既option,咪放棄我

識唔識愛自己

都可以話係太愛自己，所以唔識愛人

兩極既咩？

Sorry 我唔明你個問題，或者咁講，我比較善於建立友情 ， 唔係好sense到人地鐘意我，好多時都係過左，身邊既人同我講返，我會話做朋友都幾好。

會怕失敗， 當身份帶黎責任就會變得唔願意。無壓下會比人睇到我比較好既一面。

我係話，你善於建立友誼係一件事，唔會導致你唔識愛人。你唔知自己中意咩野類型嘅女仔就真。

你係咪多數同女仔交朋友，或者多數同女仔傾偈？男仔朋友存在，有深交，但唔常互動？

係，由細到大都唔知自己鐘意d咩，所以唔會去爭取 ，但其實願意付出，最後只係得到友情。

咁唔係唔識愛人wo
你唔識揀個啱既人黎愛

咁可能係我習慣左無愛情呢一樣野

男性由多變少，有幾個深交多年。女性新舊交替

同你呢種人拍拖都幾恐怖

明晒。浪子。

點解呀？求屌醒！

根據風水命理35歲先進入第二段，好似係。你同我都可能係要等到第二春先大爆發。

主要係太自己。女人真係如衣服。
你係咪比較強勢嘅一方？Cool lonely hard-to-reach man？

但自覺唔係花心玩弄，對每一個人都真心對待。 但始終每次都無踏出果一步，因為感覺唔到同友情有咩分別？

我自己有時都覺功能上無分別。有啲女仔朋友keep around as friend長遠雙方都有更大得著。

而你指嘅分別可能就係功能上嘅分別？傾訴、扶持、分享、協助、進步、成長、生活 etc.？

唔係強勢， 都就得人，開頭好cool 但最後好坦誠，可能太坦誠，對方了解左我唔岩佢/自己遲遲無踏出果一步。

即係點？你意思係你每個approach都有超友誼目的？定你覺得佢地埋身都係探索超友誼嘅可行性？

我都係咁諗，幾個女仔，發展去到一個位覺得相處得好舒服，成日會想搵佢地分享生活既野。呢d係唔會搵男性朋友做既，但又無同佢地進一步發展。

男男日常真係無乜野好傾，除非係兄弟級。

好事嚟

我冇去approach ，一心想做朋友開始，到最後佢地都疏遠左我，之後從其他途徑發現某兩個人其實係想同我發展。

咁其實咪幾好
無人話過啲友情係持續，你可以由零開始重新玩

發展唔到都唔係咩問題，而我係重感情，但一個朋友從生命中消失左，會令我唔開心一段時間，跟住又會諗自己錯失左呢個人，係因為自己唔識去愛人。只係想要一個人同自分享，浪費緊人時間。

連自己都唔知自己要咩咁
就算同你拍拖都應該好多嘢要煩

我諗就無消失，係距離變咗。你老馮要人地維持同一個互動模式，變咗就人地消失，但從來唔係自己太唔知情識趣引致？通病。

要煩咩？我諗緊個位就係，其實我係咪要同佢地開始？因為我好重視佢地（不同時期）！定我唔需要拍拖？唔識去愛人。

機械人

你要搵到一個真正夾既女仔先會知道咩係愛情
即使你之前有拍拖有鍾意過一個異性
都未必會感受到咩叫愛情
唔想扮到好高深咁講
但你生命中個女仔出現之後
你就會識得珍惜 保護 識得去愛呢個人
每個人愛既方式都唔同
好似啲家長咁 對子女愛既方式都唔同
有啲會打鬧想佢好 有啲會溺愛
愛係無一個特定既形式
希望個巴打你個女仔會快啲出現
而且你有珍惜
唔好比呢個社會或者生活問題令你無佐愛
失去愛都會失去靈魂

同時間，我果下真係feel唔到佢地想同我拍拖

又講句公道說話。
啲女係要你主動追，真係麻撚煩。啲女有時都唔知自己想點。

多謝你，我希望我係你所講咁未遇到果個女仔，而唔係個人既問題，同時我都覺得需要改變一下自己。

Mk就mk啦
比咁多藉口自己去飛女

係，同埋我個人係,我付出左，對方冇feedback ，我就會沉左。如果對方付出反比我，我又會付出更多。

都冇開始 又點飛😖

你呢啲就真心朋友喇
我同你幾似

不過對交新朋友黎講會比較chur
你其實係遇人不淑機會都幾大

睇過掌同相 話我要30歲後，不過都係聽左就算。

咁之前咪係練兵時間囉

又無去到遇人不淑，不過失去既感覺真係好差，半夜諗起會反省自己，好多次都喊左出黎。呢一面從來都無比人知。

唔知自己想點就唔好去搞人 遇過一個男仔又係初初好留意自己 會主動搵你 會做好多體貼既野 令你都對佢有好感 到頭來 發現佢好自我根本鍾意自己多過去愛人 如果唔識得去愛人 唔好搞咁多小動作去令一個女仔對你動情 只會令人恨你

我都係
或者係分唔到咩係愛

29歲單身，現今生日好好
從來不能理解點解其他人去拍拖既動力係乜
然後比阿媽催去識女仔

同你幾似下，又係冇特定type，同人sc下就比人話多女
人大咗會有顧慮，又驚hurt到人，所以諗得長遠咗
就算有火花都可能拖
一人行一步，未了解夠深都唔開波

好過連朋友都冇得做

睇到巴打你寫既野我覺得好有同感
你係唔係一個好小心同好怕失去既人？

會唔會miss左啲好女仔

我只問一句
D女你食左未

係正常既
我當初都係咁
有fd臨時call出黎通頂,但第2日約左佢踩單車
我會揀直踩,但其實對佢好唔公平

問題係邊

仲以為自己開post

失你老母聯

摩竭座？ 😂

遇到你就會知
遇過，但過了

我都係唔識愛人，除咗忽冷忽熱，仲好懶
唔敢話自己依家識點愛人，但我開始明白愛原來係唔懶得

慢慢嚟啦，無得急

我有時都會咁諗，特別見到兄弟既女友控制欲十分強。佢地會抱怨女友，但其實係enjoy

唔講以為自己開緊post
慢慢都發現其實人真係咁
本性就係想得到好處 但係又唔想負責任
例如想要人陪，想有人傾計
身邊嘅女仔多條件同性格都好好，但係最後都會變咗做好朋友
係因為當時行得近嘅時候 有想同佢地一齊嘅衝動，但係轉念一諗 又覺得自己只係享受同佢開心嘅時候 容易鍾意人 但係好難愛上人
自己又過唔到自己嗰關 唔想累到人
問過好多朋友
得出結論係 只係未遇到自己嘅Mrs. Right
所以都係自己增值自己 準備好自己先
再考慮感情嘅事

其實有時自己會覺得幾有趣
俾人感覺係好多女嘅自己
反而到最後可能係唔結婚一直單身嘅人
問題係自己又覺得單身真係唔錯

拍拖真係咁重要咩 其實諗諗吓係disadv大d 但愛情好難計
我覺得你問題唔係冇拖拍 係你冇經驗嘅時候 當你遇到你下一個 你唔知點樣嘅相處模式先適合大家

係， 用時間建立左一份友誼/感情 ，唔想失去。所以我keep 到一d朋友，通常都係男性會keep 到，因為佢地唔會進一步要求。我又唔想之後唔去認識女性。但又會諗 係咪要改變左自己，自再去做呢件事。

我覺得識既幾個都係好女仔，特別有一個同佢屋企人都熟左。佢屋企人叫，你不如同佢拍拖喇。

樓主呢類人好討厭

係😂

無責任又真係好爽既，咁岩個女仔好好，唔會比壓力你，就更加奉旨唔行下一步。其實係仆街既，同埋當個女仔放棄/搵到第二個，你更加無say,只可以祝福

唔可以話係撲街，你情我願，大家醒目嘅其實到最後只會係一段美好嘅回憶 本身就大家都會知道係冇結果 只係當事情真係發生嘅時候，當對方真係要離開嘅時候只能夠祝彼此幸福，亦多謝對方曾經陪伴自己。呢個係我同樓主同樣feeling嘅事，亦係呢種關係嘅代價
所以有時會笑自己係player，但其實自己知道真係愛一個人嘅時候真係可以完全將所有界線分到好清
依家好羨慕嗰種一生只愛一人嘅關係
如果比我遇到咁嘅人 就真係會不惜一切都要好好維繫
但係有咁容易嘅，就唔會咁多人都喺度嗌生嗌死啦
其實愛情真係好無聊...付出好多，但係得到嘅未必係好。如果遇到對的人當然係會彼此進步，但大多數人都遇唔到嘛
寧缺毋濫啦都係
都希望人人都可用真心待人
最後強烈譴責嗰啲自私，自我中心嘅人
愛情唔係彼此付出彼此尊重嘅，就都係唔好輕易開始啦
sorry 長氣咗少少 我真係唔太想見到人有呢種煩惱

我bf都係摩竭座
唔識表達愛
身邊好多異性埋身
但好難深交 (所以佢都無咩知心朋友)